Домашнее задание по занятию "Знакомство с NumPy"
Требования к домашней работе:
1. Расположение домашнего задания на GitLab в Вашей папке.
2. Соблюдение code conventions.
3. Комментарии к коду.
Справка:
NumPy позволяет работать файлами формата CSV (Comma-Separated Values - значения,
разделенные запятыми). Это текстовый формат, предназначенный для хранения табличных
данных. Для считывания данных с CSV-файлов в NumPy используется функция np.loadtxt.
Перечислим основные ее параметры:
● filename - имя файла из которого считываются данные
● usecols - список колонок. Если этот параметр не указан, считываются все колонки.
● skiprows - количество рядов в начале файла, которых следует пропустить. Если параметр
не указан, то считываются все ряды. Если есть заголовки столбцов, следует
устанавливать skiprows = 1
● delimiter - разделитель столбцов, в cas-файлах это запятая
● dtype - из названий колонок (переменных) и хранящихся в них значений. NumPy имеет
собственную систему типов, по умолчанию функция стремится "угадать" тип данных в
столбце
Задача:
Считать данные с файла boston_houses.csv (файл находится локально) и посчитать средние
значения, а также значения минимума, максимума и суммы (дополнительно можно посчитать
значения любой математической функции)
Первая строчка в файле -- названия столбцов, остальные строчки - числовые данные (то есть
каждая строчка, кроме первой, содержит числа, разделенные запятыми).
Если файл имеет следующий вид:
a,b,c,d
1.5,3,4,6
2.5,2,7.5,4
3.5,1,3.5,2
то вектор средних значений будет иметь вид: [ 2.5 2. 5. 4. ]
Код можно оформить в виде скрипта Python (файла *.py) или в виде блокнота Jupyter
 Срок сдачи: 17 ноября до 23:59 (по МСК).
Если не успеваете сделать до назначенного срока, то обязательно необходимо сообщить об
этом в беседу ВК.